<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<title>a11yMTL</title>
	<subtitle>La communauté de l&#39;accessibilité à Montréal</subtitle>
	
	<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/feed/feed.xml" rel="self"/>
	<link href="https://a11ymtl.net/"/>
	<updated>2022-03-15T00:00:00Z</updated>
	<id>https://a11ymtl.net/</id>
	<author>
		<name>a11yMTL</name>
		<email>a11ymtl@gmail.com</email>
	</author>
	
	<entry>
		<title>a11yMTL / axe-con social</title>
		<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2022-03-15/"/>
		<updated>2022-03-15T00:00:00Z</updated>
		<id>https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2022-03-15/</id>
		<content type="html"></content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>GAAD 10e Anniversaire par a11yMTL en partenariat avec A11yBay</title>
		<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2021-05-20/"/>
		<updated>2021-05-20T00:00:00Z</updated>
		<id>https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2021-05-20/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;Rejoignez nous jeudi soir pour célébrer la 10e Journée mondiale de sensibilisation à l&#39;accessibilité (GAAD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous nous retrouverons sur Zoom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrivez-vous sur Meetup, le lien Zoom sera posté pour les participants.&lt;br /&gt;
(Cliquez sur &amp;quot;Participer en ligne&amp;quot;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 20 mai marquera la 10e édition de la Journée mondiale de sensibilisation à l&#39;accessibilité (GAAD) et nous partagerons notre enthousiasme en nous associant aux groupes Meetup accessibilité du monde entier. Notre objectif est d&#39;en faire le plus grand Meetup sur l&#39;accessibilité et le design inclusif!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DISCOURS ET CONFÉRENCIERS INVITÉS:&lt;br /&gt;
Nous ouvrirons avec un mot d&#39;A11yBay et une apparition spéciale des cofondateurs de GAAD Joe Devon et Jennison Asuncion (&lt;a href=&quot;https://globalaccessibilityawarenessday.org/about/&quot;&gt;https://globalaccessibilityawarenessday.org/about/&lt;/a&gt;). Ils auront une annonce passionnante à faire. Nous nous tournerons ensuite vers nos orateurs. Nous en avons trois confirmés maintenant, et d&#39;autres sont à venir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terri Rodriguez-Hong a récemment publié &amp;quot;Ce que c&#39;est que d&#39;avoir un handicap caché dans la Silicon Valley&amp;quot; dans Fast Company. Elle se joindra à nous pour réfléchir à l&#39;article et discuter de son parcours. Lisez l&#39;article ici &lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fastcompany.com/90625517/what-its-like-having-a-hidden-disability-in-silicon-valley&quot;&gt;What it’s like having a hidden disability in Silicon Valley&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carie Fisher de Deque System présentera L&#39;avenir de l&#39;accessibilité est un livre «Choisissez votre propre aventure». La question que Carie abordera est la suivante: les concepteurs et les développeurs pensent-ils vraiment qu&#39;ils peuvent créer une expérience accessible à tous - même s&#39;il existe des combinaisons infinies de navigateurs, de TA, de paramètres et de préférences utilisateur?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En savoir plus sur &lt;a href=&quot;https://linkedin.com/in/cariefisher&quot;&gt;Carie Fischer sur Linkedin&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre autre conférencier confirmé est Marc B.D. Greenberg. Les robots pénètrent de plus en plus dans l&#39;espace public et dans nos vies. Sous une forme ou une autre - du Roomba à Aibo en passant par les robots domestiques, de trottoir et en magasin - ils sont conçus et diffusés dans nos vies et nos espaces. Quelles considérations d&#39;accessibilité faut-il prendre en compte et comment pouvons-nous faire face à cela?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En savoir plus sur &lt;a href=&quot;https://linkedin.com/in/marcbdg&quot;&gt;Marc B.D. Greenberg sur Linkedin&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ORDRE DU JOUR:&lt;br /&gt;
(Sous réserve de modifications à l&#39;approche du 20 mai!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les conférences seront en anglais&lt;br /&gt;
Pour la période de discussion libre nous pourrions ouvrir une salle en français.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h30 - 19h45 HAE - Mot de bienvenue des cofondateurs d&#39;A11yBay et de GAAD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19h45 - 20h15 HAE - Terri Rodriguez-Hong&lt;br /&gt;
&amp;quot;Reflections and Discussion on What it&#39;s like having a hidden disability in Silicon Valley&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Réflexions et discussion sur ce que c&#39;est que d&#39;avoir un handicap caché dans la Silicon Valley&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 h 15 - 20 h 55 HAE - Conférence de Carie Fisher:&lt;br /&gt;
&lt;span lang=&quot;en&quot;&gt;&amp;quot;The Future of Accessibility is a &#39;Choose Your Own Adventure&#39; Book&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«L&#39;avenir de l&#39;accessibilité est un livre« Choisissez votre propre aventure »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 h 55 à 21 h 15 HAE - Marc B.D. Conférence de Greenberg:&lt;br /&gt;
&amp;quot;Robots and Accessibility&amp;quot;&lt;br /&gt;
&amp;quot;Robots et accessibilité&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 h 15 - 21 h 30 HAE - [Conférence à annoncer]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h30 - 21h45 HAE - Période de discussion libre en petites salles dans Zoom.&lt;/p&gt;
</content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>L&#39;accessibilité web et les Médias numériques de Radio-Canada</title>
		<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-05-21/"/>
		<updated>2019-05-21T00:00:00Z</updated>
		<id>https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-05-21/</id>
		<content type="html"></content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>Analphabétisme et expérience numérique, la réalité de près de 50% des Québécois</title>
		<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-04-16/"/>
		<updated>2019-04-16T00:00:00Z</updated>
		<id>https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-04-16/</id>
		<content type="html"></content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>Les composants interactifs, une question de compatibilité</title>
		<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-03-19/"/>
		<updated>2019-03-19T00:00:00Z</updated>
		<id>https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-03-19/</id>
		<content type="html"></content>
	</entry>
	
	<entry>
		<title>Les nouveaux critères de succès pour l’accessibilité numérique de WCAG 2.1</title>
		<link href="https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-02-19/"/>
		<updated>2019-02-19T00:00:00Z</updated>
		<id>https://a11ymtl.net/a11ymtl/events/2019-02-19/</id>
		<content type="html"></content>
	</entry>
</feed>
